歐盟主席公開感謝台灣 網民：應承認台灣為獨立國家 認可WHO成員身份

1150 #武漢肺炎 #台灣 #歐盟 #捐贈口罩 #TaiwanIsHelping
蔡英文於4月1日宣布，基於人道考量，台灣將捐贈1000萬片口罩支援疫情嚴重國家的醫療人員。歐盟執委會（European Commission）主席馮德雷恩（Ursula von der Leyen）公開在推特上感謝台灣，這也是歐盟執委會首度針對台灣發表聲明，意義更是重大。

馮德雷恩在台灣時間2日凌晨1時左右發表推文，歐盟感謝台灣捐贈560萬個口罩，以幫助對抗武漢肺炎，非常感謝台灣在此刻以行動展現團結，全球性病毒需要國際團結合作。馮德雷恩強調，台灣的行動證明「團結更強大」（Stronger Together）。

許多網友也在底下留言感謝台灣，「謝謝你，台灣！」、「現在是歐盟承認台灣為獨立國家的時候了」、「為何不承認台灣是獨立國家」、「作為回報，歐盟應認可台灣在世界衛生組織的成員身份」、「否認台灣的存在是一場災難和犯罪」、「我們深表感謝」、「義大利非常感謝台灣的寶貴幫助」、「天佑台灣」、「感謝你的支持」。

報導全文：

#自由時報

尋日有個po話班支那人覺得外國會照多謝中國，因為台灣屬於中國？

Taiwan No. 1

歐盟主席感謝台灣既tweet. 請留言多謝and retweet.

多謝幫推，借pin

再推呢個

Ursula von der Leyen
@vonderleyen
·10h
The European Union thanks Taiwan for its donation of 5.6 million masks to help fight the #coronavirus. We really appreciate this gesture of solidarity. This global virus outbreak requires international solidarity & cooperation. Acts like this show that we are #StrongerTogether.

南北韓

主席
德國條肥婆點睇

pin咗link,大家入去幫下手

In return, the EU should finally endorse the WHO membership of the Republic of China ("Taiwan"), instead of keep bowing to the PRC, which even caused this whole mess in the first place with its deception campaign...

This, very much. The denial of Taiwan's existence is a disaster and a crime.

緊係唔好入WHO,入WHO又要比錢，又冇撚用，台灣既數據分分鐘仲清晰同準確過WHO

應該另組世界組織就真，不過台灣咁樣制造輿論壓力係識玩既

TAIWAN NO. 1

大家記得做任

唔覺得要多謝佢
應該要提佢咁麻煩以後台灣俾共匪欺凌既時候，唔好詐死扮睇唔到

當年311台灣都捐咗好多錢俾日本，日本都冇承認台灣為獨立國家。

我都係跟風學班網民留言，要佢地多謝台灣同承認台灣

done

0114 #武漢肺炎 #歐盟 #台灣
歐盟主席於推特上感謝台灣捐贈560萬個口罩，其推文已獲超過2000人轉發。

原推地址：
#UrsulavonderLeyen

支那又要一地玻璃碎大家快d潑火

過左肺炎 睇死歐豬都係當台灣死

WHO 宜家入黎根本都冇撚用
仲要比錢

歐美日開一個新野出黎仲好啦

習種有無公開宣佈過捐口罩？

仲入WHO托柒咩 另起爐灶好過啦

好似有少數係係捐，但大部份都係賣完當捐

收錢嘅抗疫英雄

入CHO 交會費，養班奶共奶到全球爆發疫情嘅高層，不了。信自己最穩陣。

求連登仔唔好燈死台灣。台灣國際形勢仍然嚴峻，要繼續努力，不必依賴啲垃圾國際組織。

入who係要個訊息共享

而且係一個姿態 係擺明要屌鳩支那

當然今次之後應該都冇乜人會信who 會另組機構

咁以後所有國際組織都要開個新嘅咩

問題係中國捐得仲多

Push

好多係賣完當捐，仲要捐d垃圾比人屌

Hi 我係台灣人

重組啦 但第一步要美國清算左入面d害蟲先

大家一齊入去幫拖！

推

原來可以咁樣幫還押手足

WHO有撚用，入NATO啦

依家係cho唔俾你入喎

想知范瑋琪同小s呢2條八婆點睇

台灣呢種務實外交屈撚到
支那繼續逼人買你地d假口罩啦

圖真定假
好on9

中左肺炎未

歐洲仲有大把人讚緊中國
中國有目標地捐口罩俾支持一帶一路嘅政客派街坊，之後班本身親中嘅政客收到口罩就屌美國無幫手

入WHO其實真係好L尷尬，明知佢又廢又閪，又要交會費
其實真心唔好旨意佢比好多資訊，一月果時WHO都話沒事兒
希望會有機會另組一個機構

今時今日做台灣人真係會感到自豪

人地小英外交 謙卑、做實事

係捐俾當地五毛團體咋

有冇人可以幫手將黃圈手足高手紹個頻道沖上四萬

佢已成功演譯可防可控，現在也願幫助與世界抗疫
中共剛剛背道而行，可防可控買比世界的防疫物品
香港政府為中共效忠，跟呀！跟呀！
其他政府見勢色唔對，轉投...唔通和你有稱
幸好，香港人唔信政府

WHO係聯合國組織
歐盟無權理聯合國啲嘢

WHO成員國資格要由現任成員國投票決定
唔係WHO想台灣入就比佢入咁簡單
中國依家用人民幣令到好多國家 特別係非洲小國 都反對台灣加入WHO

tweet 已 re

臺灣正名法！！

北約只係收歐洲同北美洲成員

仲who
unsub 佢組過個啦

阿爽不爽

中國喺國際組織的影響力都係靠賄賂非國國家而來的

到時應該係用洲來做單位

全球化根本係搵笨 一有利益輸送就全球等炒

成個東亞地區without支那 可以同美國cbc合作

仲WHO?
台灣應該係諗緊抗疫成功之後另組國際性嘅衛生組織

小英好撚識玩

懶公平咁玩要一國一票
然後支那就收買D生番國

藍屍小粉紅又不爽

撚到支那死

阿爽爽係咪無咗account

支那都有送假口罩幫你地架

同澳洲日本一樣用partner身份跟機啦咁

入撚左who 仲慘過唔入

Who need WHO?

對世界衛生冇乜貢獻既非洲小國憑咩同歐美大國有同等份量既一票

啱呀 依家好撚搵笨
非洲國家佔UN成員國嘅大多數
我係支那都賄賂喱啲窮國黎拎喺UN嘅影響力啦

唔該大家用呢張圖洗版

衰就衰在d非洲國家嘅前身大多數係歐美嘅殖民地 先咁易比支那入侵

其實全球都叫台灣，台灣自己肯改反台灣做個國名，其他國家仲夠唔夠膽叫佢做台灣，定會改做中國台灣，China Taiwan？

推呢個

Who狗也不屌
入去做乜

Nice

條弱智

唔洗join WHO啦
直接組過個新嘅好過

放棄ROC 國名等同 一中一台

維持現狀一旦支爆美國可協助ROC 介入大陸事務
台灣前途容後再自決商議

台灣高招
斷埋中共財路，唔可以口罩外交

仲WHO, 歐美台整個Neo WHO好過啦

緊係奶共

阿英好撚識玩政治
封關唔再講，口罩禁止出口 等到國內生產夠大 拎黎派比大國

冇著數咪唔出聲囉
奶共既賤種

少少口罩就搞掂你班歐豬 垃撚圾

班trash最後咪當台灣condom翻去奶人仔
台灣比共匪打壓咁多年
歐狗有撚出過聲

WHO邊個揸旗？眼見咁多大國都想幫台灣正名，點解仲未做到？
踢走班nigger同蝗國啦唔該

大家口裏說不 身體繼續支持TVB...

大家要unlike埋tvb個facebook page呀！！！

李登輝已經廢左台灣「省」
其實最底嗰層已經做左

學淘生話齋
趁呢個時間踢走舊世衛
美國歐洲台灣領導做新世衛啦！
唔該現代文明國家先好加入

陶

Taiwan No.1

你係咪睇埋d五毛Channel 啊 美國宜家全球確診第一多仲要去幫人?

入WHO把撚咩

麻煩借一借個位
原來四月七日就到期。選管會就優先老人家投票同限制點票人數 作公眾諮詢。

係咪睇嘅係中文資訊
唔係怪你
中文資訊可信性好低

蔡英文真係好識玩外交，食住港台interview條水上
Btw RTHK新聞世界第一，多謝港台記者

咁又唔係咁講，
沈教授上一條片有講到台灣係咪無可能入WHO
主要係要有大國背書，
最好係常任理事國
因為反對國家都係常任理事國
至少可以用監察員既身份進入

另外就算唔入WHO，以歐美經歷呢次重創
重組世衛/聯合國/其他國際組織既可能性亦都有機會
（不過機會較微）

問題係台灣喺喱幾年比中國打壓到連喺WHO大會做觀察員都唔比
17/18年有小國喺WHO建議容許台灣用觀察員身分出席大會
但中國同堆非洲國家喺WHO大會上面屌到痴線
最尾大比數否決咗個建議

沈旭輝個講法只係理論上work

WHO唔係聯合國 唔需要國際承認台灣係獨立國家就可以比台灣入WHO WHO大把不受國際承認獨立嘅獨立經濟體

香港再次為台灣作嫁衣裳
幾時到香港獨立

台灣: WHO? 不了

無錯,正如我所講
無大國,甚至係UN常任理事國背書
台灣要入WHO係無乜可能
至少雜狗同小英上台既呢段時期難以實現
甚至比西方聯盟重組WHO既機會更細

以前就驚失去中國市場啫，依家中國驚失去歐盟市場多啲。
就算歐盟承認台灣，中國都唔敢同歐盟斷交。

好想留言屌鳩佢哋 個病過去咗之後又會堅守一個中國原則唔承認台灣

義大利國會議員感謝台灣

奶共鬼佬唔係咁睇

鬼佬:感謝台灣 不過都係一個中國
咩話?你仲想入WHO? 仲想點呀 都多謝左你啦

Tw no.1

「我們都選擇留在台灣。」9個國家、9份思鄉之情、9個動人故事、1個共同的希望｜Blaire

WHO從來不關心我們台灣人
我們台灣人也沒有堅持加入WHO